90年代香港樂壇真係咁年代最激烈.之後基本上收晒皮

（記錄香港四大電子傳媒機構和四台頒獎禮成績，排名分先後，90-98年，可能有錯誤）
90年（同分故選了十二支歌）

葉倩文焚心以火
（叱吒2週冠軍歌，三台冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲，勁歌金曲金曲金獎）
張洪量-你知道我在等你嗎（國語）
（叱吒5週冠軍歌，RTHK冠軍歌，十大中文金曲，TVB最受歡迎國語歌曲金獎，叱吒樂壇至尊歌曲大獎）
林憶蓮-前塵
（叱吒2週冠軍歌，三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
張學友-夕陽醉了
（叱吒4週冠軍歌（跨年），RTHK冠軍歌，十大中文金曲，十大勁歌金曲（89年））
蔣志光/韋綺姍-相逢何必曾相識
（叱吒/RTHK冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲，叱吒樂壇我最喜愛的歌曲大獎）
草蜢-失戀
（RTHK冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
劉德華-再會了
（三台冠軍歌（跨年）勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲）
葉倩文-珍重
（叱吒4週冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，RTHK冠軍歌）
伍思凱-特別的愛給特別的你（國語歌）
（叱吒/RTHK冠軍歌，十大中文金曲，TVB最受歡迎國語歌曲銅獎）
Beyond-光輝歲月
（叱吒冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲 ）
劉德華-可不可以
（RTHK冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲）
李克勤-一千零一夜
（RTHK冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲 ）
其他熱播：張學友-只願一生愛一人，李克勤-眷戀，Beyond-俾面派對，林子祥-似夢迷離，杜德偉-擦身情緣，梅艷芳、倫永亮-心仍是冷，童安格-把根留住（國語），關淑怡-愛恨纏綿等

91年（同分故選了十一支歌）
張學友-每天愛你多一些
（叱吒五週冠，三台冠軍歌，勁歌金曲第一季季選，十大勁歌金曲金曲金獎，叱吒樂壇至尊歌曲大獎，叱吒樂壇我最喜愛的歌曲大獎，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
劉德華-愛不完
（叱吒三週冠，三台冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
葉倩文、杜德偉-信自己
（叱吒雙週冠，三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
黎明-對不起我愛你
（叱吒雙週冠，三台冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲）
劉德華一起走過的日子
（叱吒雙週冠，RTHK冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，叱吒樂壇我最喜愛的創作歌曲大獎，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
張學友-一顆不變心
（叱吒三週冠，RTHK冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
林憶蓮-愛上一個不回家的人（國語）
（RTHK冠軍歌，十大中文金曲，TVB最受歡迎國語歌曲金獎，港台優秀國語歌曲獎）
黎明-今夜你會不會來
（叱吒雙週冠，三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲）
草蜢-Lonely
（RTHK冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
Beyond-Amarni
（RTHK冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲）
劉德華-不可不信...緣
（三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲）

其他熱播歌曲：林憶蓮-瘋了，葉倩文-秋來秋去，林憶蓮-再生戀，許志安-翻騰，李克勤-一生掛念你，羅大佑、蔣志光-皇后大道東，梅艷芳-慾望野獸街，黑豹樂隊- Don't Break My Heart（國語），譚詠麟-一生中最愛等

92年（同分故選了十二支歌）

王菲-容易受傷的女人
（叱吒雙週冠，三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲，叱吒樂壇至尊歌曲大獎，叱吒樂壇全國專業推介銅獎）
張學友-還是覺得你最好
（叱吒四周冠，RTHK雙週冠，勁歌金曲第四季季選，三台冠軍歌， 十大中文金曲，十大勁歌金曲，叱吒樂壇我最喜愛的歌曲大獎 ）
葉倩文-瀟灑走一回（國語）
（叱吒雙週冠，RTHK冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲，TVB最受歡迎國語歌曲金獎，港台優秀國語歌曲獎，叱吒樂壇全國專業推介金獎）
劉德華-真我的風采
（叱吒三週冠，三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
張學友-分手總要在雨天
（勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲，十大勁歌金曲金曲金獎）
黎明-我的親愛
（三台冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
張學友-暗戀你
（叱吒四周冠，三台冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲）
劉德華-長夜多浪漫
（RTHK冠軍歌，勁歌金曲第一季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲 ）
黎明-我來自北京
（三台冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲）
葉倩文-情人知己
（三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲）
黎明-但願不只是朋友
（三台冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲）
郭富城-第四晚心情
（三台冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大勁歌金曲 ）

其他熱播歌曲：林憶蓮-醒醒，郭富城-我為何讓你走，陳慧嫻-紅茶館，張學友-愛得比你深，張學友-愛火花，林子祥-街頭霸王榜，譚詠麟-情人等

93年
張學友-只想一生跟你走
（三台冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲，叱吒樂壇我最喜愛的歌曲大獎，十大勁歌金曲金曲金獎）
郭富城-狂野之城
（叱吒2週冠軍歌，三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，叱吒樂壇至尊歌曲大獎，十大中文金曲，十大勁歌金曲 ）
黎明-夏日傾情
（三台冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲 ）
劉德華-謝謝你的愛
（三台冠軍歌，勁歌金曲第一季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
王菲-執迷不悔
（RTHK冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲，港台最佳原創歌曲獎，十大勁歌金曲）
黎瑞恩一人有一個夢想
（三台冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲）
劉德華-獨自去偷歡
（三台冠軍歌（跨年），勁歌金曲第四季季選（92年），十大中文金曲 ）
張學友-你是我今生唯一傳奇
（三台冠軍歌，勁歌金曲第一季季選，十大中文金曲）
葉倩文-你今天要走
（三台冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲）
劉德華-情人 Happy Birthday
（三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲 ）
其他熱播歌曲：Beyond-海闊天空，劉德華-永遠寂寞，張學友-等你等到我心痛，李克勤-回首，張學友-吻別，林憶蓮-不如重新開始，許志安-雨後陽光，草蜢-世界會變得很美，羅文-壞情人，王菲-如風等

94年
黎明-哪有一天不想你
（四台2週冠，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲，十大中文金曲全球華人至尊金曲大獎，十大勁歌金曲金曲金獎，叱吒樂壇至尊歌曲大獎，叱吒樂壇我最喜愛的歌曲大獎，新城勁爆流行曲。）
劉德華-忘情水（國語）
（四台冠軍歌，TVB/新城2週冠軍歌，十大中文金曲，港台優秀國語歌曲金獎，TVB最受歡迎國語歌曲金獎，新城勁爆國語歌金獎）
劉德華-誰人知
（四台冠軍歌，叱吒3週冠軍歌，RTHK2週冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
葉倩文-女人的弱點
（四台冠軍歌，叱吒3週冠軍歌，勁歌金曲第一季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
郭富城-鐵幕誘惑
（四台冠軍歌，叱吒/RTHK雙週冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
張學友-我等到花兒也謝了
（四台冠軍歌，叱吒三週冠，997雙週冠，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲）
關淑怡-繾綣星光下
（四台冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
周華健-昨晚你已嫁給誰
（叱吒冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，港台最佳原創歌曲獎，十大勁歌金曲，香港勁爆香港人創作歌曲）
張學友-來來回回
（四台冠軍歌，叱吒雙週冠，十大中文金曲）
巫啟賢-心酸的情歌
（勁歌金曲第三季季選，十大中文金曲，十大勁歌金曲）
其他熱播歌曲：張學友-餓狼傳說，王菲-冷戰，彭羚-讓我跟你走，王菲-夢中人，李樂詩-終有一天感動你，許志安-向全世界說愛你，黎明-藍色街燈，張學友-只有你不知道，梁朝偉-一生一心，陳慧嫻-今天的愛人是誰等

95年（同分故選了十二支歌）
黃耀明-春光乍泄
（叱吒雙週冠，997冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲，港台最佳原創歌曲獎，叱吒樂壇至尊歌曲大獎，專業推介叱吒十大，新城勁爆香港人創作歌曲銀獎，四台聯頒歌曲大獎）
張學友-離開以後
（四台冠軍歌，勁歌金曲第三季季選，十大勁歌金曲金曲金獎，十大勁歌金曲，十大中文金曲，叱吒樂壇我最喜愛的歌曲大獎，專業推介叱吒十大，新城勁爆流行曲）
劉德華-真永遠（國語）
（三台冠軍歌，RTHK雙週冠，勁歌金曲第三季季選，TVB最受歡迎國語歌曲金獎，港台優秀國語歌曲獎銀獎，十大中文金曲，全球華人至尊金曲）
郭富城-純真傳說
（叱吒三週冠，RTHK/TVB雙週冠，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲，專業推介叱吒十大 ）
周華健-濃情化不開
（四台冠軍歌，叱吒雙週冠，十大勁歌金曲，十大中文金曲，港台最佳原創歌曲獎，新城勁爆香港人創作歌曲金獎）
鄭秀文-捨不得你
（四台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲，專業推介叱吒十大）
劉德華-情未鳥
（四台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲（96年））
黎明-一生最愛就是你
（四台冠軍歌，RTHK雙週冠，997三週冠，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲）
黎明-危情追踪
（四台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲，專業推介叱吒十大）
張學友-這個冬天不太冷
（四台冠軍歌，叱吒雙週冠，勁歌金曲第一季季選，十大中文金曲）
彭羚-小玩意
（三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲，專業推介叱吒十大）
其他熱播歌曲：李蕙敏-（你沒有）好結果，陳慧嫻-我寂寞，彭羚-如夢初醒，吳倩蓮-心亂如麻，陳慧琳-一切很美只因有你，鄭秀文-男仕今天你很好，劉德華-你說他是你想嫁的人，張學友-屈到病，林子祥-十八變等

96年
黎明-情深說話未曾講
（四台冠軍歌，997四周冠，RTHK/TVB/903雙週冠，雷霆881三週冠，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲金曲金獎，十大勁歌金曲，十大中文金曲，全球華人至尊金曲，新城勁爆流行曲。）
陳慧琳-風花雪
（四台冠軍歌，997/TVB雙週冠，雷霆881四周冠，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲，四台聯頒歌曲大獎）
張學友-你的名字我的姓氏
（RTHK/997冠軍歌，雷霆881一周冠，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲，叱吒樂壇我最喜愛的歌曲大獎，新城勁爆歌曲大獎）
許志安-男人最痛
（四台冠軍歌，雷霆881三週冠，勁歌金曲第一季季選，十大中文金曲，新城勁爆流行曲）
鄭伊健-發現
（四台冠軍歌，雷霆881三週冠，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲）
張學友-情書（國語）
（903三週冠，TVB冠軍歌，雷霆881一周冠，勁歌金曲第三季季選，TVB最受歡迎國語歌曲金獎，港台優秀國語歌曲獎金獎）
劉德華-一個人睡
（三台冠軍歌，RTHK/TVB雙週冠，勁歌金曲第三季季選，十大勁歌金曲，新城勁爆流行曲）
湯寶如-感冒
（四台冠軍歌，雷霆881一周冠，勁歌金曲第二季季選，十大中文金曲）
梁漢文-呼吸
（四台冠軍歌，雷霆881一周冠，勁歌金曲第三季季選，十大勁歌金曲）
達明一派-每日一禁果
（三台冠軍歌，雷霆881一周冠，勁歌金曲第三季季選，叱吒樂壇至尊歌曲大獎，港台最佳原創歌曲獎）
其他熱播歌曲：郭富城-最激帝國，張學友-忘記你我做不到，劉德華-相思成災，彭羚-彷如隔世，彭羚-夜風鈴，鄭秀文-默契，鄭秀文-放不低，鄭伊健-友情歲月，郭富城-聽風的歌，陳慧嫻-奇妙旅程等

97年
黎明-只要為我愛一天
（四台冠軍歌，997雙週冠，雷霆881四周冠，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲金曲金獎，十大勁歌金曲，十大中文金曲，全球華人至尊金曲，叱吒樂壇我最喜愛的歌曲大獎，新城勁爆歌曲大獎，新城勁爆流行曲）
郭富城-愛的呼喚
（四台冠軍歌，雷霆881兩週冠，勁歌金曲第三季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲，叱吒樂壇至尊歌曲大獎，新城勁爆流
陳慧琳-星夢情真（四台冠軍歌，雷霆881兩週冠，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲，四台聯頒歌曲大獎）
劉德華-中國人（國語）（三台冠軍歌，勁歌金曲第二季季選，TVB最受歡迎國語歌曲金獎，港台優秀國語歌曲獎金獎，新城勁爆國語歌大獎，十大中文金曲）
張學友-愛是永恆（四台冠軍歌，雷霆881兩週冠，勁歌金曲第一季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲）
古巨基-歡樂今宵（四台冠軍歌，雷霆881一周冠，勁歌金曲第三季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲）
張學友-想和你去吹吹風（國語）（四台冠軍歌，雷霆881四周冠，勁歌金曲第三季季選，港台優秀國語歌曲獎銀獎，新城勁爆流行曲）
張學友-不老的傳說（四台冠軍歌，903三週冠，RTHK雙週，雷霆881兩週冠（跨年），十大中文金曲）
鄭秀文-親密關係（四台冠軍歌，雷霆881一周冠（跨年），十大勁歌金曲，十大中文金曲（98年））
彭羚-我有我天地（四台冠軍歌，雷霆881一周冠，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲，港台最佳原創歌曲獎）

其他熱播歌曲：梁漢文-好朋友，劉德華-真生命，許志安-我的天我的歌，鄭秀文-我們的主題曲，王菲-你快樂所以我快樂，許美靜-明知故犯，黎明-感應，彭羚-抱著你的日子，張學友-三天兩夜，張智霖-我也喜歡你等

98年
蘇永康-越吻越傷心（四台冠軍歌，903三週冠，RTHK雙週冠，雷霆881三週冠，勁歌金曲第三季季選，全球華人至尊金曲，叱吒樂壇至尊歌曲大獎，叱吒樂壇我最喜愛的歌曲大獎，專業推介叱吒十大，十大勁歌金曲，十大中文金曲，新城勁爆歌曲）
黎明-我這樣愛你（四台冠軍歌，雷霆881一周冠，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲金曲金獎，新城勁爆年度歌曲，十大勁歌金曲，十大中文金曲，新城勁爆歌曲）王菲-情誡（四台冠軍歌，雷霆881一周冠，勁歌金曲第三季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲，專業推介叱吒十大，四台聯頒歌曲大獎，新城勁爆歌曲）
劉德華-你是我的女人（四台冠軍歌，雷霆881三週冠，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲，新城勁爆歌曲）
陳奕迅-天下無雙（四台冠軍歌，雷霆881一周冠，勁歌金曲第三季季選，十大勁歌金曲，十大中文金曲，專業推介叱吒十大，新城勁爆歌曲）
劉德華/柯受良/吳宗憲-笨小孩（國語）（三台冠軍歌，勁歌金曲第四季季選，TVB最受歡迎國語歌曲金獎，港台優秀國語歌曲獎金獎，勁爆國語歌）
張學友-不想這是戲（四台冠軍歌，雷霆881一周冠，勁歌金曲第二季季選，十大勁歌金曲，新城勁爆歌曲）
許志安-愛你（三台冠軍歌，十大勁歌金曲，勁歌金曲第四季季選，專業推介叱吒十大，新城勁爆歌曲）郭富城-一變傾城（三台冠軍歌，雷霆881一周冠，勁歌金曲第四季季選，專業推介叱吒十大，十大勁歌金曲。）
古巨基-有你一天（903/997冠軍歌，雷霆881兩週冠，勁歌金曲第四季季選，十大勁歌金曲，專業推介叱吒十大，）

其他熱播歌曲：許志安-二人行一日後，黎明-愛你/不愛你，黎明-Happy2000，劉德華-掛念，張學友-頭髮亂了，張學友、許志安、鄭中基-甲乙丙丁，鄭秀文-祝你快樂，陳曉東-一萬年，張惠妹-牽手，郭富城-唱這歌，鄭伊健-天氣的錯等

張學友：TVB金曲金獎四支：每天愛你多一些、分手總要在雨天、只想一生跟你走、離開以後
叱吒至尊歌一支：每天愛你多一些
港台華人至尊歌無
新城勁爆歌曲大獎（流行曲）兩支：離開以後、你的名字我的姓氏

劉德華：TVB金曲金獎無
叱吒至尊歌無
港台華人至尊歌一支：真永遠
新城勁爆歌曲大獎（流行曲）無

黎明：TVB金曲金獎四支：哪有一天不想你、情深說話未曾講、只要為我愛一天、我這樣愛你
叱吒至尊歌一支：哪有一天不想你
港台華人至尊歌三支：哪有一天不想你、情深說話未曾講、只要為我愛一天
新城勁爆歌曲大獎（流行曲）三支：哪有一天不想你、只要為我愛一天、我這樣愛你

郭富城：TVB金曲金獎無
叱吒至尊歌兩支：狂野之城、愛的呼喚
港台華人至尊歌無
新城勁爆歌曲大獎（流行曲）無

郭富城當年真係四大最屎

差唔多首首都秒殺依家既歌曲
可想而知依家既香港樂壇有幾廢
同埋是但入一首十大金曲都係十分難